\phantomsection \label{subsubsec:R461}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R461}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R461}{R4.ROM.10}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Opérateur de télécom } % R-ROM-419 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1Na27wCeEBY2nPCpHEXdElGiJEYmQuWj3dY4Ciu2TesU/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 2h CM/TD et 18h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{9h}, dont 1h CM/TD et 8h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 2h CM/TD et 18h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& ROM \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{15}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les étudiants devront être capables de mettre en œuvre les protocoles de
cœur de réseau des réseaux d'opérateurs.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Pour cela, des concepts possibles à mettre en œuvre sont :
\begin{itemize}
\item
  Technologies des réseaux de transmission (SDH, WDM/OTN,\ldots),
\item
  Mécanisme de transport dans les réseaux opérateurs (MPLS, carrier
  Ethernet, IPv6, \ldots)
\item
  Technologies de VPN L2 et VPN L3
\item
  Interconnexions des réseaux opérateurs et acteurs de l'Internet :
  transit, peering, BGP
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03ROM} \textit{Décrire/comprendre l'architecture et les offres des opérateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04ROM} \textit{Gérer le routage/commutation et les interconnexions}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE461}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.01}} Déployer une infrastructure opérateur et de services clients
\tabularnewline
\hyperlink{SAE462}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.STAGE}} Stage ROM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R302}{\textcolor{ressourceC}{R3.02}} Réseaux opérateurs
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Réseaux de collecte, Réseaux de transport, Routage politique, Annonce de routes, Peering, VPN MPLS, BGP, \textabbrv{VRF}, SDH, Carrier Ethernet, WDM, OTN, VX\textabbrv{LAN}. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

